香港有個大仆街 在囚期間文靜話少 父母常探望 赴台自首方案未明

陳同佳涉嫌在台灣殺死女友潘曉穎後潛逃回港，其後因洗黑錢罪被判入獄29個月，扣減還柙日數及在囚期間行為良好可獲扣除三分一刑期後，料明天早上（23日）在壁屋懲教所刑滿出獄。

據瞭解，陳同佳在囚期間表現較文靜說話較少，其父母經常到院所探望，陳同佳在囚期間接受了基督教洗禮。港府於18日收到陳同佳來信表示願在出獄後赴台灣自首，惟台灣認為應循司法互助機制處理該案，據台媒報導，陳同佳目前已被台灣當局移民署註記管制，即無法自行赴台灣，惟台灣當局今日發函予港府，要求同意台方明日派警到港押解陳同佳。出獄後即恢復自由身的陳同佳，其去向備受關注。
陳同佳涉嫌在台灣殺害女友潘曉穎。（資料圖片）
陳同佳涉嫌在台灣殺死潘曉穎並藏屍行李內，隨後就帶到台北捷運竹圍站外的一個公園草叢棄屍。（資料圖片）
涉嫌在台殺害女友的香港疑犯陳同佳，願意23日出獄後到台灣自首。(資料圖片)

據瞭解，陳同佳在囚期間表現較文靜少話，其父母有經常帶來書本探望兒子，陳同佳在囚期間有參與過基督教活動。勸服陳同佳自首的香港聖公會教省秘書長管浩鳴於本月18日透露，6個月前開始探望陳同佳，初期感覺陳有忐忑，經過長時間傾談及勸導，對方態度有所改變，並於獄中已接受洗禮，陳的家人亦希望他回台有公平審訊，陳於個多月前決定同意回台自首，希望於前往台灣前，留香港有少許時間與家人相聚。港府同日晚上發新聞稿表示，行政長官林鄭月娥當日已收到陳同佳來信表達自首意願。
香港聖公會教省秘書長管浩鳴日前向傳媒稱，已成功說服陳出獄後到台自首。(資料圖片／陳浩然攝)
台灣陸委會稱對於對港府願意協助陳同佳來台自首一事，表示是港府推卸責任、「刻意放棄司法管轄權、別具用心。」圖為陸委會發言人邱垂正。（楊家鑫攝）
台灣法務部今日（21日）聯同陸委會舉行記者會，法務部長蔡清祥(左)指出，陳同佳案「應該由港方先處理本案」。(聯合報)
馬英九認為，台灣檢方早已掌握罪證並通緝陳同佳，不應再要香港交出罪證。（資料圖片）
蔡英文今天參拜彰化員林禪寺談及陳同佳案表示，香港政府不願意實施管轄權，台灣方面「沒有排除我們的管轄權」。（網絡圖片）

陸委會22日發函予港府要求同意台派檢警到港押解

陳同佳雖然自首但亦引起港台之間的司法及政治角力，陳被台灣移民署註記列管，不獲發簽證，難以赴台灣投案。陸委會（22日）表示，已透過台港經濟文化合作策進會發函予香港政府，要求同意台灣明日派檢警到香港押解陳同佳，發言人亦強調「香港不辦，我們來辦」。台灣總統蔡英文今日表示，香港政府「放棄了對自己公民的管轄權」，台灣方面「沒有排除我們的管轄權」，認為需要有雙方政府的合作才能讓審判得到最完整的成果。

據瞭解，一般而言，刑滿囚犯在出獄前一天，院所高級人員會親自正式通知在囚人士將於翌日獲釋，而在獲釋當天早上，會由懲教職員帶往「指模房」辦理手續，一般程序包括「打指模」及見院所高級人員，瞭解釋囚有無投訴事項等。之後便領回入獄時交由署方暫管的私人財物，俗稱「包頭」，脫去囚衣換回自己入獄前所穿的衣物後，便會在職員看守下步出院所。

[正視聽] 連登偽冒手足家人套料 [聲明]